ИЗ БАЙРОНА.
(А. М. Леонтьевой).
Когда безмолвные, в Минуты расставанья,
С слезами горькими, с безумною тоской,
С полуразбитыми сердцами от страданья,
На долгие года прощались мы с тобой,—

Бледна и холодна была твоя ланита,
Прощальный поцелуй был холодней,
И, кажется, в тот час мне в них была открыта 
Вся горькая судьба моих грядущих дней.

И в этот час роса спадала заревая,
Холодной влагою чело мое кропя,
Она вонзалася в меня, предвозвещая 
Все то, что чувствует теперь душа моя.

И вот нарушены обеты все тобою.
О пустоте твоей везде молва гремит,
И если имя я твое услышу—мною 
Овладевают вдруг тоска и жгучий стыд.

Да, если я его услышу где невольно,
Как погребальный звон в ушах звенит оно,
И пробегает дрожь, и стыдно мне и больно—
Зачем любить тебя мне было суждено.

Они не знают,—нет, не знают эти люди,
Что знаю я тебя, что связь меж нами есть...
О, долго вылетать из этой будут груди 
Проклятья... но как их ужасно произнесть!

Мы тайно встретились; в безмолвии, объятый 
Тоской безумною, скорблю я, полный дум,
О том, что ветренной душой задеть могла ты,
И что употребить во зло умел твой ум.

Но если суждена нам встреча небесами,—
Нам не видавшимся так много, много лет, —
Что я скажу тебе?—Молчаньем и слезами 
Тебе пошлю я мой привет!...

.	Н. ГРЕКОВ.